

 Právom? Podľa mňa nie. Začnime porovnaním s týmito dvoma tímami. Kórejčania sa síce prebojovali na MS, no podľa mňa to bude iba chvíľkoví záblesk. Nemajú žiadneho talentovaného či technicky lepšie nadaného hráča. Ich najväčšou zbraňou je obetavosť, ktorou sa stále hádžu do striel súpera. Ale s takýmto tímom by nemali mať aj priemerné reprezentácie Európy žiadny problém. Severokórejčanom možno škodí i skutočnosť, že nemôžu hrať v zahraničí. Legionári by reprezentácii určite pomohli. Politika v krajine to ale nedovoľuje. V kádri pre MS sú iba traja legionári, z toho dvaja hrajú v Japonsku a jeden v Rusku! 
 Hondurasania nemajú až taký slabý tím, ako si mnohí myslia. Dokázali v reprezentácii hrať výborný futbal a aj individuálne sa nestratia. Veď za Honduras bude na MS hrať napr. Maynor Figueroa z Wiganu, Wilson Palacios z Tottenhamu, David Suazo z Genoy. A to sú predsa vynikajúci hráči.  
 Podľa mňa je teda najväčším outsiderom Kórejská ľudovodemokratická republika a myslím si, že ak vybojuje na MS nejaký bod, bude musieť mať tri a pol kubíka šťastia J. Zvlášť, keď je v skupine smrti s Brazíliou, Portugalskom a Pobrežím Slonoviny.  
 Viacero ľudí si myslí, že Slováci majú na úvod ľahkého súpera a musia jednoznačne vyhrať. Pozor, nech sa neutneme! Futbal na Novom Zélande ide hore. Obyvatelia tohto krásneho malebného ostrova s neuveriteľne zaujímavou prírodou síce viac preferovali a preferujú rugby, ale postup na MS rozpútal hotový ošiaľ. Novozélanďania cítia ohromnú podporu. 
  Za tím hrajú niektorí futbalisti, ktorí majú naozaj veľkú kvalitu. V bráne chytá spoľahlivý Mark Paston, opora v kvalifikácii (dokonca v baráži proti Bahrajnu kryl penaltu). Obrane šéfuje Ryan Nelsen, hráč prvoligového anglického klubu Blackburn Rovers. Devätnásť ročný záložník Chris Wood z West Bromwich Albion je obrovským prísľubom a mal by si svoje odohrať v stredovej rade. Útok je asi najlepšie zastúpený. Skvelý je najmä Shane Smeltz hrajúci za austrálsky klub Gold Coast United. Dokáže dávať góly z hocakej pozície a na jeho zakončovanie a hru by sme si mali dať zvlášť pozor. Sekunduje mu Chris Killen z Middlesbrough, bývalý hráč Celticu Glasgow a Rory Fallon. Fallon hrá veľmi tvrdo, o čom sa presvedčili Srbi. 
 Apropó, Srbi. Tí hrali v sobotu s „All Whites“ prípravný zápas a dokonale sme videli, ako to môže dopadnúť, keď sa považujeme za víťaza ešte pred hvizdom, ktorý oznámi začiatok zápasu. Srbi nastúpili proti Novozélanďanom veľmi sebavedomí a tak to na ihrisku aj vyzeralo. V prvej štvrťhodine musel odísť z ihriska Ivan Obradović. Presvedčil sa o tvrdosti Roryho Fallona, ktorý mu dal poriadne lakťom do tváre. Rozhodca si to nevšimol. Výsledok? Rozrazený nos. Srbi sa protestmi proti tvrdej hre zaoberali až priveľa, namiesto toho, aby sa sústredili na futbal. V 22.minúte im ponúkol ľadovú sprchu Shane Smeltz a Srbi prijali. Skvelý kanonier Smeltz si nabehol na center, zasekol skúseného mazáka Rukavinu... Dostal sa pred brankára Stojkoviča a Smeltz sa mohol pýtať, kde to chce. O pár minút mohli Novozélanďania zvýšiť vedenie, no tutovku tutoviek nehorázne zahodili. Fallon napriahol ku strele a Stojkovič ju s námahou vyrazil. Brankár Srbov sa s hrôzou v očiach pozeral na Smeltzovu dorážku. Ten ju ale trestuhodne premárnil. Zápas potom neponúkol žiadne väčšie šance, pozornosť pútali najmä niektorí primitívni fanúšikovia.  
 Zápas proti Srbom dokázal, že Nový Zéland nemožno podceniť a ak ich pokladáme za slabých súperov, zrejme sme slabý znalci futbalu. Uvidíme, ako sa im bude dariť. Prajem im všetko najlepšie, ale nech si šťastie nechajú na zápasy s Paraguajom a Talianmi J.  
   

